「請給他機會」 紐約粉絲集會力挺川普

美國總統川普（特朗普）日前頒布移民行政令引起美國人強烈反響。5日，約一百名川普的支持者在紐約曼哈頓川普大樓（Trump Tower）外集會力挺川普，並呼籲美國民眾給川普機會。不過現場亦來了十多名嗆聲的反對者。

美國全國廣播公司（NBC）報導，川普支持者在週日（5日）不畏刺骨寒風聚集在川普大樓外，參加由皇后村共和黨人俱樂部（Queens Village Republican Club）組織的「我們人民支持川普總統」（We the People Support President Trump）集會。這是自1月20日川普就任美國總統以來，以民主黨支持者為主、在曼哈頓少見的挺川普集會。

前來表達訴求的民眾呼籲美國同胞給川普機會，並支持川普對7個穆斯林國家的公民入境禁令。而據路透社／艾普索斯（Ipsos）上週二（1月31日）發布的一項最新民意調查顯示，49%的美國成年人贊成川普這個行政命令，比反對者多出8個百分點。

報導說，在週日的集會現場，川普支持者拉開寫著「歡迎川普時代到來！」的白色旗幟，還戴上川普競選時印有「讓美國再次偉大」（Make America Great Again）字樣的紅色帽子，揮舞美國國旗，高喊「USA！USA！」

福克斯新聞報導，支持者還唱起了「上帝保佑美國」的歌，並舉著寫有「我們人民支持總統川普」和「讓美國更安全」的牌子。

川普支持者、活動策劃人格羅斯（Cindy Grosz）表示，美國人應該給川普機會，「他上任還不到三個星期，理應得到公平的機會，也有權利使用他希望的方式掌管政府。」

布魯克林28歲的格雷格‧卓帕金（Greg Drapkin）告訴法新社說，在紐約發現支持川普的集會實在令人「超興奮的」，儘管他知道支持人數可能遠遠不及批評者。他說：「美國利益優先沒有錯，很多人把美國利益優先和種族歧視或其它歧視畫上等號，但不是這樣的。」

NBC報導，哥倫比亞學院的學生丹特‧馬扎也表達對川普的支持。「他真的做得很好，我們看到他讓美國更安全。」

但現場也有十多名反川普的民眾對川普支持者嗆聲，兩方互相較勁，各自大聲表達訴求。警方因此將兩邊的民眾隔開。

當時有一名民眾揮舞指責川普顧問巴農（Stephen Bannon）的標語騎著腳踏車經過，23歲的川普支持者普利恩塔（Eric Preneta）走上前苦口婆心地勸騎士「給他（川普）機會」，兩人說著說著火藥味四射，警察見狀連忙過來把兩人拉開。

來自鄰州康乃狄克的廚師溫特斯（Emily Winters）表示，跟民主黨支持者根本沒法談川普。她說，這些人充滿敵意又咄咄逼人。但她語氣堅定地說，川普支持者是永遠不會讓步的。

愛侵力定係幫侵之聲

愛美力

我都諗到